%@P:exocorcp
%@metapost:devequation.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{minipage}[t!]{12cm}
\begin{myenumerate}
\item \'Ecrire une expression littérale qui permet de calculer le périmètre du cerf-volant CERF ci-contre.
\item Calculer la valeur de $x$ pour que le périmètre du cerf-volant CERF ci-contre soit égale à 22~cm.
\end{myenumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t!]{5cm}
\[\includegraphics{devequation-1}\]
\end{minipage}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $P_{CERF}=CE+ER+RF+FC=3+x+x+3$ donc $P_{CERF}=2x+6.$
  \item $P_{CERF}=22$ cm comme $P_{CERF}=2x+6.$ il faut trouver $x$ tel que $2x+6=22$ c'est à dire $2x=22-6=16$ soit $x=16\div 2=8$. Donc pour $x=8$~cm $P_{CERF}=22$~cm.
\end{myenumerate}